【只是開端】標誌着中美數十年深化關係後，出現歷史變化；對華戰綫已隱隱成形

貿易戰背後 中美掀科技競賽

中美貿易戰火逼近，美國落實對中國進口商品加徵關稅、劍指中國高科技產品，一場由總統特朗普（Donald Trump）打響的技術競賽將會展開。

分析憂慮 最終演變成新冷戰

《華盛頓郵報》形容特朗普的新貿易壁壘，標誌着中美數十年深化關係後，出現歷史變化。分析認為，這只是中美戰略博弈的開端，中美爭議長遠會超出經濟和科技領域，演變成全面對抗的新冷戰。

回顧中美近期貿易談判，為減少美中巨額貿赤，中國聲言要擴大進口美國商品、給出明確數額，但仍打動不了特朗普。

美遏制華技術發展 非減貿赤

讓特朗普下定決心的，除了是美朝已開啟直接溝通管道、中國影響力下降外，美中貿易博弈亦關係到美國未來霸主地位，而美國已把中國定性為戰略競爭對手。

彭博社引述法國外貿銀行（Natixis）首席亞太區經濟學家埃雷羅（Alicia Garcia Herrero）亦稱，美國擬定的500億美元中國產品清單，旨在遏制中國的技術發展，而非減少雙邊貿赤，「我們已進入一場美國打響的技術競賽」。

至於中美對抗如何發展，瑞穗證券亞洲公司首席經濟學家沈建光曾分析，短期貿易摩擦仍是主要分歧；中長期看，中國製造崛起及高技術領域與美國差距減少，中美或陷入零和困局，出現更多難以彌合的分歧。至於長期，中美問題超出經濟領域，出於「修昔底德陷阱（即新崛起大國必然要挑戰現存大國，而現存大國亦必然回應威脅，使戰爭不可避免）」的擔憂，美國對華全面反制非杞人憂天。

除貿易制裁外，從美國印太政策、環太平洋軍演踢走中國，到美台關係升溫、通過《台灣旅行法》，美國對華全面對抗戰綫已隱隱成形。

Marco Rubio
@marcorubio
·
2h
#China started trade war blocking U.S. companies,stealing their intellectual property & forcing hand over of technology. Now they respond to ⁦new #TheftTax with tariffs that will raise price of food on their people. Lets see how that works out for them

China Issues Retaliatory Tariffs as Trade Fight Heats Up

平價豬糧沒了

中國無錢 咪又係黎香港搶

有排贏！

新冷戰
支那人有撚本事咩
唔好睇得自己太高

呢d新聞block 左佢好過

即刻換新iphone 支持

支那製造2025同一帶一路令美國人醒覺
知道支那要對外殖民既野心